當姣婆遇上脂粉客

姣婆與脂粉客理論上是在男女關係上有相同的價值觀，但他們肯定不是最匹配的。
姣婆是花癡心態，希望所有男人都為她傾倒，脂粉客把自己當做情聖，最想可以與所有他可以接受的女人發生關係，所以當姣婆遇上脂粉客時，頂多只會爆發短暫的火花，但不會持久。
姣婆在脂粉客身上也不會得到很大的快感，因為他見到她必然會「嗒糖」，吸引他完全沒有難度，即使與他一起，也不過是他與女人的紀錄中多添一個名字，沒有什麼重要。
脂粉客也覺得姣婆對他而言缺乏挑戰性，與她發生關係易如反掌，甚至她可能自動送上門，瀟灑來去。對玩慣女人的男人來說，最過癮的不是玩隨處發姣的女人，而是那些三貞九烈的女人。令那些保守到胸罩幾乎要上鎖的女人也願意為他寬衣解帶，才最有成就感。
最吸引姣婆的不是多情男人，其實是那種看上去很專一的，他應該最初對她沒有半點好感，或者很討厭她的放蕩，只要令他最後愛得她要生要死，她便快樂到不得了。
當姣婆碰到脂粉客，情場上高手遇上高手，並不需要一決高下，多數是各自「搵食」，就等於騙子遇到騙子，不需互相欺騙一番，只是各有各去尋找目標，有需要時互相掩護。
萬一雙方遇到挫折，反而有機會走在一起，因為他們是同道中人，彼此都能了解對方，姣婆收起她的姣，脂粉客收斂了對女人的慾望，在整裝待發前可能有一段難得的真情浪漫。
見過有過氣姣婆嫁了脂粉客，她已無力再施展姣功，有可能的話，她根本不會選擇與脂粉客過下半生，可是她找不到更好的對象，他們都知道她的過去沒法接受，那些願意接受她的，都是大悶蛋，全無情趣可言。
過氣浪子雖然已是「浪叔」「浪伯」，始終是人老心不老，她只能用金睛火眼去守護着一頭心有餘而力不足的老狼。